Twitter封鎖逾20萬個賬戶，相信那些賬戶與中國政府有關

Well done

社交網站Twitter和facebook周一指中國利用大量假賬戶散播假資訊，「散播政治不和」，試圖打擊香港因「反送中」而起的示威活動。

美聯社報道，Twitter封鎖逾20萬個賬戶，相信那些賬戶與中國政府有關，涉及針對香港示威的散播假新聞行動，那些賬戶將香港示威者描繪成「不代表香港大多數人的罪犯」。美聯社引述Twitter一名高層表示，這次行動主要由三個冒充駐港新聞機構的中英文賬戶發動，目的將示威者描繪為暴徒，影響輿論。這名高層表示，那些賬戶違反Twitter服務條款，所以予以封鎖，並表示已將中國這些活動向聯邦調查局（FBI）報告。

Twitter周一在網誌帖文寫道，其中936個被封賬戶「最為活躍」，蓄意而明確地企圖在香港挑撥離間，指這些活動「有國家支持，而且互相配合」。Twitter指出，那些賬戶「暗中破壞香港示威活動的合法性與政治立場」。

GJ
香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

Push